[金庸]震驚數十億人的真相,細數黃蓉蛇蠍心腸的所作所為

射雕無睇過唔講啦

神雕就要靠我僅有既記憶打返出黎

童年篇

1.害死楊過老豆楊康

楊康打柒黃蓉果陣中左黃蓉軟猬甲上邊殘留既毒,搞到又毒又痴線,最後死係鐵槍廟內,死後比烏鴉爭相啄食,死無全屍

2.帶楊過返桃花島住

楊過無父無母,有幸得到歐陽峰收佢做契仔,本身做野仔逍遙快活自在。撞到黃蓉郭靖兩公婆之後,被強行帶返去桃花島住,歐陽峰想搵佢教佢武功都搵唔到,從此埋下悲慘一生既禍根。。。

3.黃蓉出於偏見唔教楊過武功

黃蓉見到楊過生得似楊康,驚楊過學到武功後心術不正(簡直係藉口,其實係害死人老豆驚楊過搵佢報仇),於是所有武功都唔教,郭靖問起黃蓉仲隱暪呢件事,楊過孤兒仔一個已經好慘,係遊俠時代,亂世之中,人人都識武功但黃蓉竟然教佢4書五經,要佢做個手無縛雞之力既書生..心腸真係夠晒歹毒..
就好似要個DSE五科全部拎**既學生,竟然唔比佢揀MBBS,要佢揀乜撚野IVE IT....

4.楊過慘被郭芙,武家兩兄弟欺凌

楊過本身無武功底,武家兩兄弟成日搵佢練拳,而郭芙就以佢被虐為樂,有次楊過自衛用蛤蟆功反傷武家大仔,郭芙同武家細仔仲屈9楊過話佢殺人 令到楊過唔敢返屋企,什至想自尋短見,但黃蓉明顯偏心,視而不見

5.同郭賤郭大俠一齊夾計送楊過去傳真教

明明係自己教女,教契仔(武家兩兄弟)教得唔好,但就要送孤兒仔楊過去全真教..
去之前楊過仲要係完全無學過相關既武功,咁楊過自然去到就要比人恰。黃蓉絕頂聰明點會無諗過呢樣野?根本係蓄意所為,早知今日咁點解當初要帶楊過返桃花島呢??

6.楊過送左去傳真教之後郭賤黃蓉兩夫婦無去睇過佢

楊過送左去全真教幾年.郭賤黃蓉兩夫婦對山上所發生之事完全一無所知(根本唔想理佢),連楊過拜入古墓派都唔知道,當楊過見到郭靖果陣,已經係幾年後武林盟主大會,當了解到成件事之後,郭賤黃蓉什至逼楊過向全真教班人道歉,呢個係咩道理?

青年篇

7.楊過小龍女第一次失散事件

小龍女同楊過出山之後係終南山個森林住左落黎,有一日歐陽峰搵楊過想教楊過武功,唔想比小龍女偷學於是點左佢穴。但其實小龍女同楊過係活死人墓入面學左九陰真經既解穴法。
但係真正點左穴果陣解唔到,原因係歐陽峰學左逆行左既九陰真經,所以本身應該點既穴都逆行左。小龍女學既純正九陰真經根本無辦法解穴,惟有死魚咁係到等,以致比尹志平有機可乘。歸根究底係黃蓉害小龍女比人尹志平強姦,楊過無處女屌!!

8.睇唔起楊過

郭賤見到楊過果陣(武林盟主大會),因為心生歉意,想將郭芙嫁比楊過,但被黃蓉一口拒絕,原因係見到楊過衣身濫褸,而且以楊過唔識武功為由,話佢保護唔到郭芙...自己個女就係寶,楊過就係草...以貌取人呢個女人真係要不得!!

9.堅決反對楊過同小龍女拍拖

得知楊過同小龍女相愛後竟然想棒打鴛鴦,郭賤仲話要一拳拍死楊過
呢對夫婦真係用心歹毒
老實講楊過同佢地嚴格黎講真係無咩關係
點解楊過連喜歡一個人都要佢地既認可呢?呢到埋下與小龍女第二次失散的伏筆。

10.楊過小龍女第二次失散事件

郭芙因為貪玩比金輪法王抓走,黃蓉同武家兩兄分去搵佢,途中遇到楊過小龍女二人。楊過小龍女出手相助,事後一齊於客棧暫住。呢班仆街竟然恩將仇報,一直講好難聽既說話去侮辱楊過同小龍女。
黃蓉話同小龍女傾計,用語言誘導小龍女。話你住古墓可以一生一世唔悶,但楊過就要一世浪費青春陪住佢。小龍女係失貞既情況下,思緒出現混亂,雖然自己愛楊過,但自己係唔乾唔淨既一個人,唔可以咁自私纏住楊過。令到當晚小龍女出走,什至跳河自殺,再之後就係絕情谷事件。所以楊過小龍女身中情花毒,要講緣由都係黃蓉條仆街害。

壯年篇

11.楊過小龍女第三次失散事件

絕情谷事件後,黃蓉有左BB(郭襄),黃蓉生仔果日蒙古率兵進攻,混亂之中將生落黎既BB女交左比楊過照顧,但後尾比李莫愁搶走,楊過去左追李莫愁,混亂中同小龍女失散

12.壯士斷臂

黃蓉教女無方,教左個超級公主病港女郭芙出黎,楊過因為同小龍女失散而心煩打左郭芙一巴,郭芙條仆街竟然拎小龍女把淑女刀砍撚左楊過隻手落黎。事後黃蓉幫郭芙逃跑...仲唔比楊過報仇....真係全家都喪心病狂

13.郭芙暗殺小龍女

小龍女同全真七子交戰後重傷,楊過同小龍女係古墓養傷,郭芙條仆街以為棺材入邊果個係李莫愁,唔理三七廿一就向入面射毒針,誤中小龍女,令到小龍女傷勢更嚴重,以為自己不久於人世,埋下第四次失散事件的伏筆。

14. 楊過小龍女第四次失散事件

楊過身中情花毒,小龍女身受重傷,楊過有藥可治,小龍女無藥可治
明明兩人已經私訂終身同生共死
自私的黃蓉就好事多為同小龍女講話:
你係唔係都就死架啦,楊過仲年青有為,勸下佢食解藥啦..
令到小龍女接收到錯誤既信息,於絕情谷跳谷自盡
差D害死小龍女都不突止,仲作個南海神尼既故仔呃楊過,令楊過苦等十六年
唉..黃蓉呢個女人真係惡毒到令筆者無話可說

15.差D害死楊過

故事尾段 蒙古攻襄陽城,本身同小龍女可以逍遙快活既楊過因為黃蓉郭賤兩公婆而助守襄陽,楊過最後同金輪法王決戰,係比金輪法王屌打,金輪法王最後係因為救郭襄而亡。總結就係楊過差D比呢兩公婆害死

睇晒呢15件事,基本上都可以話睇左一半神雕俠侶
亦都睇到黃蓉呢個女人係有幾咁醜惡
請大家抵制黃蓉呢隻臭G

15唔係喎 都冇比人屌打

你睇埋射鵰就會發現
根本成本射鵰最奸係佢
連歐陽峰都畀佢攪到癲左
同親佢作對嘅人都冇個有好下場

唔同時代有唔同既意識形態，社會風俗，佢係果個時代入面做既野你而家睇係好食古不化好討厭，但佢個時代佢未必錯晒。

黃蓉用現代眼光睇都陰毒啦
唔好話係宋朝

記憶力咁強

唔知點解一路睇一路諗起黃曉明拍個套神鵰畫面

你岩,我記錯左,楊過為左救郭襄比金輪法王屌打
我記錯左金輪法王開頭屌打,後尾救郭襄而死

這時楊過單手獨臂，已與法王的銅鐵雙輪拆到二百招以上。兩人的武功家數截然不同，但均是愈鬥力氣愈長，輪影掌風，籠蓋了高台之頂，台腳下衝上來的黑煙直熏入三人眼中。楊過雖無兵刃，卻始終不落下風。法王激鬥中覺得高台微微搖晃，心知台腳為火焚燬，頃刻間便要倒塌，那時勢必和楊過、郭襄同歸於盡；又見楊過掌法越變越奇，再鬥百餘招只怕便要為他所制，情急之下，毒念陡生，猛地裡鐵輪向楊過右肩砸下，乘他沉肩卸避，右手銅輪突然飛出，擊向郭襄面前。她綁在木樁之上，全身動彈不得，如何能避？
楊過大吃一驚，急忙縱起，揮右袖將輪擊落。但高手廝拼，實是半分也相差不得，他只求相救郭襄，全身門戶洞開，法王長身探臂，鐵輪的利口衝向楊過的左腿。楊過身在半空，急出右足，踢向敵人手腕。法王鐵輪斜翻，這一下楊過終於無法避過。嗤的一響，右足小腿中輪，登時血如泉湧，受傷不輕。郭襄「啊」的一聲驚叫。法王已掏出鉛輪，仍是雙輪在手，直上直下的徑向郭襄攻來。他知楊過雖然受傷，仍非片刻之間能將他制服，當下只是襲擊郭襄，使楊過奮力相救，手忙腳亂，處於全然挨打的局面。
郭襄叫道：「大哥哥，你別管我，只須殺了這藏僧給我報仇。」但聽楊過「啊」的一聲，左肩被輪子劃傷。
楊過面臨極大險境，數次要使出黯然銷魂掌來摧敗強敵，但這路掌法身與心合，他自與小龍女相會之後喜悅歡樂，那裡有半分「黯然銷魂」的心情？雖在危急之中，仍無昔日那一份相思之苦，因之一招一式，使出去總是差之釐毫，威力有限。
他在高台上空手搏擊、肩腿受傷的情景，郭靖等也都望見了，只是相距過遠，如何能插翅飛上相助？黃蓉心念一動，搶過耶律齊手中長劍，拋給郭靖，叫道：「射手上去給過兒！」郭靖接過長劍，取過兩張鐵胎硬弓，雙弓相並，將劍柄扣在弓弦之上，左手托定兩弓，右手拉滿弓弦，隨即一放，颼的一聲急響，長劍白光閃閃，破空飛去。
那長劍呼呼聲響，直向楊過身後射去。楊過右手一捲，裹出了劍身，正好法王鉛輪砸到，楊過左手接過長劍從雙輪之間刺了出去。可是他左肩受傷之後功力已減。法王雙輪一絞，「啪」的一聲又將長劍絞斷。眾人在台下看得清楚，無不大驚失色。
楊過心知今日已然無倖，非但救不了郭襄，連自己這條性命也要賠在台上，淒然向小龍女望了一眼，叫道：「龍兒，別了，別了，你自己保重。」

因為後生仔只睇過呢套神雕
我都有睇

我都係

仲有套動畫版都好好睇

Same

好多畫面

黃蓉既所作所真係人神共憤

反而係一講小龍女就諗起劉亦飛

劉德華主題曲

誰願意誰願意不理

開個咁既topic仲以為有咩特別野講
原來係照書直說

7同11真係關事..
7果陣係楊過自己未識男女關係
11係楊過厄武氏兄弟俾小龍女偷聽到喎..

係之前金庸post有巴打話鐘意射雕就唔會鐘意神雕，鐘意神雕就唔會鐘意射雕

動畫版都好正 以前細個第朝要返學都要睇埋先訓

第一憎郭芙 第二就黃蓉
自撚私港豬師奶一個
滿口歪理當道理

睇神雕先所以好撚憎黃蓉

tvb播第一集個陣同朋友吹水講過呢個問題

佢:李一桐做黃蓉幾靚女
我:可惜黃蓉呢個角色係臭閪一個
之後佢係咁講黃蓉點好點好之類

講到咁上下佢問 你係咪淨係睇左神雕 無睇射雕
我:係
佢:唔怪得你好似咁撚憎黃蓉 神雕同射雕個黃蓉根本唔一樣

睇黎要搵日煲返本射雕 無睇曬兩套書感覺好唔客觀

除左郭襄 好憎郭氏一家

睇射鵰個時 見到郭靖個人咁撚on9 成個低能仔咁已經好唔鍾意 又好人到太虛偽 仲要一個咁蠢人既又咁好彩 遇到咁多高手教佢武攻 又間表搞到楊康咁樣 正仆街

睇完神鵰好憎黃容 死臭G d理由都比你講哂 佢個大女唔洗講啦 神憎鬼厭

跟住點？
有無之後d劇情？

班撚屌根本唔想面對現實 神雕寫到佢地個立青哥同閪蓉咁衰 點會中意 無奈既係神雕就係後話
點都要面對佢公婆幾咁仆街

射鵰個黃容好好多既
始於係唔同角度咁講佢

黃蓉我屌你老母

靖哥都唔係好衰姐係神鵰 係為人on9姐

Agger 我都係
睇射雕憎郭靖 睇神雕憎黃蓉

楊過救過佢地逝家每一個人，最後只換來斷左一隻手、同伴侶失散十六年
姓郭既成世都永遠欠左楊過

咪撚玩啦
隨隨便便都搵到段證明黃蓉惡毒
射雕既
郭靖笑容登斂，憂形於色，搖頭道：「拖雷為人堅忍勇決，今日雖然退兵，明日必定再來，那便如何抵敵？」黃蓉沉吟半晌，道：「計策倒有一個，就怕你顧念結義之情，不肯下手。」郭靖一凜，說道：「你要我去刺殺他？」黃蓉道：「他是大汗最寵愛的幼子，尊貴無比，非同別個統軍大將。四皇子一死，看來敵軍必退。」郭靖低頭無語，回進城去。 ....伸掌在桌上猛力一拍，叫道：「蓉兒，古人大義滅親，我今日豈能再顧朋友之義！」黃蓉歎道：「這件事本來難得很。」郭靖心意已決

粗重功夫等我黎
黃蓉我屌你!!

有,楊過用黯然銷魂掌屌打國師

黃蓉D絕頂聰明用黎玩9人就叻

唔係跟書講咁要點樣
FF黃蓉平時有做Ptgf咩??

黃蓉同李一桐都係 _ _

樓主係咪金庸界司馬仲達

最垃圾係隻臭雞為個根本唔愛佢嘅傻仔一直賣鳩個勁錫佢嘅老豆

樓主應該記錯10同埋12
10 小龍女仲未知屌佢果個唔係楊過
12 係因為郭芙同小龍女都聽到果兩條道士嘈交 知到原來屌自己嘅唔係過兒
所以郭芙同楊過嘈果時 郭芙侮辱小龍女 先比楊過一巴車埋去

同細妹而家可以一齊唱晒成首

唔中意+冇點睇過睇動畫版
但唔知點解好記得首歌

有時我亦痛恨你 竟將愛情置死地

唔係全部認同
不過有啲地方黃蓉真心賤
送人去全真教但係唔理人真係⋯⋯
仲要楊過被斬手仲覺得自己個女冇問題
當然楊過本身都係諗埋一邊
但無可否認黃蓉郭靖有份造成

只聽黃蓉大聲說道：「這兩人明明是抱了襄兒前去絕情谷，想換解毒藥物，你口口聲聲還說楊過是好人？這孩子生下不到一個時辰，便落入了他們手中，這時還有命麼？」說到這□，語聲嗚咽，啜泣起來。
郭靖說道：「過兒決不是這樣的人。再說，他累次救我救你，咱們便拿襄兒換他一命，那也是心甘情願。」黃蓉泣道：「你情願，我可不情願……」
...............…......................
過了一會。郭靖說道：「這女孩兒就算找了回來，你待她仍如對待芙兒一般，嬌縱得她無法無天，這樣的女兒有不如無！」黃蓉大聲道：「芙兒有什麼不好了？她心疼妹子，出手重些，也是情理之常。倘若是我啊，楊過若不把女兒還我，我還他的左臂也砍了下來。」

佢同郭靖嘈緊果幾段
睇到我屌晒鬼
搏哂命幫佢搶返個女都仲要比佢誤會
斬撚完人隻手仲要話郭芙好
仲想自己斬埋人另一隻手
真係走火入魔咁

睇番二十四回 係郭芙自己聽小龍女講叫楊過拎郭襄去換解藥就以為楊過真係拎郭襄去換藥，再同黃蓉講係楊過自己不仁不義拎個嬰兒去換藥黃蓉信以為真先咁講

好波，等啲傻鳩迷蓉睇下黃蓉真面目

屌呀 救左佢地含家咁撚多次 就算真係攞個女換解藥都無問題啦
惡撚到要砍人兩隻手

睇小說勿認真
部分劇情描述同安排，
冇必要用TVB 或者傳統中國小農睇電視嘅忠奸角度出發，咁樣唯心論斷，真係TVB化。
金庸設計角色，一般冇十全十美，
但未去到要妖魔化黃容程度。
利申，9up冇睇全文，但睇到蛇蠍心腸都估到大概內容係點壞點奸然後做嘅野都為自己，自私自利個啲。

呢個咪就係父母既分別

佢老豆又唔係咁睇喎
兩母女都係死臭G
睇撚到把幾火

賤哥哥

根本係個賤人
後生個陣自己就用盡辦法去得到郭賤
又話柯鎮惡阻住哂點點點

老左就做個大仆街，成日想離間楊過同小龍女bb

都唔明點解仲有人吹奏黃容呢條人渣，呢D人咪就係未來廢佬lor

黃蓉呢條八婆，根本所有事都係佢搞出嚟，有美貌同聰明都唔抵幫 都係用嚟害人，過兒歐陽克好慘 都唔知點解有班連登仔咁迷佢

D人貪新忘舊
我係楊過一刀斬死黃容算數

楊康 念慈同過兒都比佢害到好慘
一個臭八婆害左咁多人都算 仲要生多個臭系女出黎

黃蓉為左爭仔走去買哂念慈想買既香粉
又點人穴，威脅畫花人塊面
成個八婆格
eg.睇電視

一路睇個post一路有馬斯丹上校把聲係個腦度傳出黎

睇到我叉哂腰

條臭八懶醒呃鳩西毒搞到佢痴Q左線
點知逆練功力反而仲勁左,黃老邪同七公差啲比佢做低埋

你盲架？睇唔到樓主有自己見解喺裏面。
又係掉低一句然後扮勁

等黃蓉醒來時她發現自己躺在一間密室裡，赤裸著全身被人成大字形捆在一
張石床上。自己剛剛還在指揮宋軍在襄陽城外埋伏蒙古人，但不知怎麼忽覺渾身
酸軟，然後便昏了過去，等到她醒來的時候就變成現在這個樣子了。

黃蓉運了幾次真氣，但體內卻全無反應，而且還是渾身酸軟無力。努力了幾
次以後，黃蓉只好暫時放棄了，這時她又開始重新觀察自己的處境。密室是石頭
砌成的，牆上掛滿了各種奇怪的刑具。屋子的一角有張石桌，上面擺滿了各種藥
瓶。

自己身下的床也是石頭的，但質地十分光滑。自己的手腳被用一種韌性極強
的細繩捆住固定在床的四角。床不平，從自己腰的下部開始床面開始向上凸起了
一段，加上自己的腿被分的很開，陰毛又都被剃掉了，自己的陰部就完全暴露在
外了。

黃蓉的口中塞著一個中空的鐵球殼，這樣一來她就連咬舌自盡都不可能了。

臭雞

神鵰入面既黃蓉真係個死八婆來

黃蓉同郭芙都係一等一仆街黎

最慘係郭家兩母女做啲衰嘢，要用郭襄嘅愛情嚟還

當以為郭襄係睇開咗先做尼姑果陣，突然話佢第一個徒弟俾佢改咗個名叫風陵

無錯
我一次睇就係神鵰
搞到我好撚憎黃蓉
正一八婆黎

唔准你咁話我黃蓉bb

邊有講錯
好在你出來及時擋住，如果唔係郭夫人一早俾我同眾兄弟斬開九碌
你話你內人係咪犯賤先，我比機會你講

襄陽收皮之後姓郭嘅咁都絕唔到後，走撚甩最廢最閪嘅郭芙

黃蓉係雞係公廁

念慈BB完美屌打黃蓉

有冇邊套神雕 既楊過斷臂後習得絕世武功英雄現身既片係最好睇？

因為大多數後生既都係睇神雕動畫，同黃曉明個套神雕，鍾意神雕既大部分都唔鍾意黃蓉，我之前都係

但後黎睇埋射雕小說同電視，先發現根本兩個人黎，而且都明點解黃蓉點解對楊過咁提防 所以先有人話，鍾意射雕就唔會鍾意神雕

金庸好認真寫個故
你條傻佬就過度分析佢係隨性

點解黃蓉會對楊過咁提防既？ 好多年前睇 巳經唔記得左

（笑）

睇郭靖都睇到火撚滾
一時一樣,無d主見
楊過同小龍女高質好多

佢有d似楊康

咁的確佢係楊康個仔 當年楊康搞咁多野比佢兩個嘆

我中學個陣係睇左神鵰先睇射鵰

睇緊射鵰個陣 好多佢同靖哥哥既依依泣泣情節我都會飛黎睇 唔鍾意呢個女人

父債子還

過兒龍兒

黃曉明被既楊過拍得慘過新版

基本上成套神鵰郭家都係同楊過拎債

係

正八婆臭雞。以自我為中心嘅港女。

楊康死都計落黃蓉度

楊康射鵰害鳩郭黃兩個點計？

報應黎

乜撚野有少少關係都賴落黃蓉到

想睇呢套多D

閪女人

無睇過射雕唔講啦

笑死

佢係唔夠抽，就快俾人打死，咁就無得再同姑姑風流快活，所以sosad, 就出到sosad掌，咁樣先贏到

鳩嗡無極限

More

痴埋呢個八婆既人, 都冇好下場

有無人覺得楊過比件垃圾斬左隻手好on9

你就係例子

臭閪郭芙

由當事人講出口真係特別有說服力

兩個絕頂聰明嘅人，遇上就會咁
永遠猜唔透對方，結果聰明反被聰明誤

郭靖個人係擇善固執
無主見你睇張無忌仲火滾

郭芙真係蠢撚過隻豬 又黑心

楊康死嘅事，根本係黃蓉多心 又唔係佢直接殺死楊康，點解要咁避忌

唔好話射雕既黃蓉好d 根本由射雕開始就好自私 由佢咩都為郭靖就睇得出

佢驚楊過性格似佢老豆,又奸又聰明

其實點解黃蓉係丐幫幫主都會嫌人衣衫襤褸
根本就憎人睇唔起人 你哋上一代恩怨搞楊過做乜鳩

郭襄同楊過喺風陵渡嗰段應該係全個神雕最感動嘅故仔

1好唔合理，楊康自己攞黎既，黃蓉自己都唔知，打完果下先知咩事，點算害死佢，更何況能夠解毒既得歐陽鋒，真正害死佢既人應該係歐陽鋒喎

生個女比人搶左都係佢錯
不如話一出場嗌咁多餸食唔哂大嘥鬼啦

真係好撚仆街，自己人就係寶，外人就係屎

郭襄真係郭家嘅清泉

其實楊康行上呢條不歸
有一半都好似因爲郭靖黃容

我金庸小說睇過好多次
黃蓉始終比我感覺太自私

事實上黃蓉呢個角色根本就唔討好
神雕會比較多後生仔睇,因為以前有套動畫,同埋個主角好慘,係容易引人注意同可憐。
日本仔套神雕動畫做得最好既就係黃蓉入面係典型既中國賤人大媽相
郭靖反而有大俠風
唔好話黃蓉係神雕入面害人不淺,事實上係射雕入面,都有意無意透露出佢上承黃藥師既邪氣,行事作風都係諗左自己先,殺人根本係小問題

有人話係金庸隨便作個人物出黎
我就覺得唔係啦,根本係有意鋪排
射雕係重點講男女性格 男女主角性格完全相反
黃蓉:絕頂聰明 深思熟慮 生性兇殘
郭靖:蠢 鈍 單純 善良

神雕無咩講楊過小龍女咩性格,重點講兩個人既特質,悲慘一生
楊過:無父無母 遇人不淑 壯士斷臂
小龍女:無父無母 遇人不淑 處女失貞

如果你望真返兩個故仔 射雕入面黃蓉性格都係好閪,只不過佢係主角 自然覺得成件事合理

再重申一次 黃蓉自古以黎其實都無咩人鍾意
D人鍾意佢只係因為李一桐

風陵渡口初相遇 一見楊過誤終生

最感動既反而係我覺得楊過將部份對小龍女既愛投放左落郭襄身上

金庸其實好清楚天理報應呢樣野
楊康欠左郭家
郭家就要係楊過身上攞返
但郭家係楊過身上攞太多,郭襄就要替郭家贖罪

可能會有人覺得話點解上一代既恩仇要由下一代黎還
無錯呢樣野係唔公平
但亦都係因果既自張 因果既定律,玩法就係咁

古語有云 善有善報 惡有惡報 若然未報 時辰未到

樓上班黃蓉粉絲真係去睇完神雕個故仔先再出黎9UP啦好嗎
嫌本書太多既,睇黃曉明套神雕算啦,果套都拍得幾好睇
睇晒神雕個故仔 你只會有一個疑惑 就係點解黃蓉郭芙要害到楊過咁慘

金庸既故仔出色唔係剩係因為故事提材較好
佢比梁羽生 古龍 倪匡都出色係因為佢

文筆一定較高
有意無意咁探討人性,諷刺
人物塑造得傳神

但唔好既地方係佢D作品唔係一氣呵成
唔係嫌個故仔太長,但係有時寫寫下成段野都唔啦更,而且無厘頭
根本可以刪走

楊康先係終極大濕尻好無

唔撚係嘛

黃蓉根本係臭雞始祖

黃蓉比狗屌

東邪生左個不得了嘅G

郭靖咪又係一時蒙古人一時宋人

一半因為佢性格 一半因為郭氏夫妻

利申 無睇書 只係睇左電視版

華山論劍嗰度佢偏幫賤哥哥都唔幫自己老豆就知

臭g怪獸家長
唔識教咪撚柒學人生啦

咪玩啦
你賴丘處機唔識教仲好

洪七公好似都笑鳩黃藥師個女幫郭賤都唔幫佢

老公個兄弟做咗咁多壞事
投靠金人，認賊作父都算喇
一嘢插落老公度差啲死
殺咗老公五位師父再嫁禍俾自己老豆
搞到差啲冇咗個老公
正常都會提防佢個仔掛？

嗰時冇而家咁開明
唔會話老豆唔關個仔事
唔係射鵰都唔會係咁提咩忠良之後

仲要楊過又唔係由bb仔養到佢大
係十零歲帶佢返嚟

都覺得金庸為咗寫楊過小龍女歷盡難關先要寫衰黃蓉郭芙，製造困難

黃蓉對楊過差唔係公認架咩

塊面成個簡淑兒咁真係你鍾意埋我果份
仲要係鄰國人

仲要連把鐵劍都比埋佢

最討厭黃蓉嘅係佢教左個垃圾郭芙出黎
最乞人憎
又廢又要恃住自己老豆老母照住
仲要加埋公主病

鐵劍其實又係另外一個故仔
係暗示小龍女已逝

真係好撚狗

倚天屠龍記前邊有提到射雕神雕等人既結局。
郭靖一家城破後自殺
臨破城之前楊過將自己嘅玄鐵重劍,君子劍淑女刀鑄造成倚天屠龍。
城破後就不知所踪

坊間好多研究金庸嘅人認為金庸呢段係有所暗示。
因為君子劍淑女刀係楊過小龍女嘅定情信物,玄鐵劍係楊過嘅隨身兵器。
暗示:楊過唔要兵器,唔再涉足江湖
君子淑女,楊過拋棄定情信物暗示同小龍女可能陰陽相隔。

有人話當年小龍女身受重傷後,金庸有係專輯提過小龍女命不久矣，但引起好大回響。D讀者話如果小龍女真係死左就罷睇明報。金庸逼不得已就將小龍女暫時復活。話佢係谷底以蜂蜜白魚為食,身體漸漸恢復。

但金庸無明示楊過小龍女二人結局
只係倚天屠龍記無啦啦整左段楊芙戀出黎，引黎無限迷思

我睇果陣唔係臨城破先鑄刀劍架喎
唔係楊過同小龍女隱居江湖
先將啲兵器送哂比郭家咩
倚天劍一路都響峨眉係因為郭囊長期唔響囊陽去搵楊過先冇流落江湖

直線抽擊講得好好呀